{
    "category_full_form": "Программист_Full Stack разработчик_Тестирование",
    "category_human_form": "Full Stack разработчик_Тестирование",
    "category_filename_form": "программист_full-stack-разработчик_тестирование",
    "questions": [
        {
            "question": "Что такое тестирование обслуживания, и как вы гарантируете, что ваши модульные тесты поддерживаются?",
            "right_answer": "Тестирование обслуживания - это процесс обновления и модификации существующих тестов для поддержания шага с изменениями в кодовой базе. По мере развития кодовой базы модульные тесты также должны быть обновлены, чтобы гарантировать, что они продолжают точно тестировать код. Для обеспечения поддержки модульных тестов важно следовать некоторым bewt практикам, таким как: Регулярно проверять и рефакторить тесты, чтобы гарантировать их эффективность и эффективность. Держите тесты в актуальном состоянии с изменениями в кодовой базе. Используйте систему контроля версий для отслеживания изменений в тестах. Гарантировать, что тесты понятны и легко модифицируются. Включите процесс обслуживания тестов в общий процесс разработки программного обеспечения. Следуя этим bewt практикам, вы можете гарантировать, что ваши модульные тесты останутся эффективными и полезными со временем."
        },
        {
            "question": "Как вы обеспечиваете эффективность ваших модульных тестов в командной среде?",
            "right_answer": "Эффективное модульное тестирование критично для обеспечения качества программного обеспечения и снижения вероятности появления ошибок или регрессий в кодовой базе. Вот несколько стратегий, чтобы гарантировать, что модульные тесты эффективны в командной среде: установление четких стандартов тестирования, поощрение разработки через тестирование (TDD), совместное планирование тестов, рецензирование модульных тестов, использование непрерывной интеграции (CI) и мониторинг покрытия тестами."
        },
        {
            "question": "Как вы обеспечиваете читаемость и поддерживаемость ваших модульных тестов для других членов команды?",
            "right_answer": "Обеспечение читаемости и поддерживаемости модульных тестов другими членами команды является ключевым фактором успеха любого программного проекта. Вот несколько стратегий, чтобы гарантировать, что ваши модульные тесты читаемы и поддерживаемы: следуйте однородной конвенции именования, держите все просто, используйте комментарии, держите тесты сосредоточенными, избегайте ненужного дублирования, используйте содержательные утверждения и регулярно проверяйте и рефакторите тесты."
        },
        {
            "question": "Что такое Непрерывное тестирование и как оно связано с модульным тестированием?",
            "right_answer": "Непрерывное тестирование запускает автоматизированные тесты на протяжении жизненного цикла разработки, чтобы гарантировать, что программное обеспечение всегда можно выпустить. Модульное тестирование обеспечивает раннюю обратную связь о функциональности блоков кода, выполняется часто наряду с другими тестами, чтобы выявлять дефекты на ранних этапах и снижать затраты на исправление на поздних этапах."
        },
        {
            "question": "Каковы различия в практике модульного тестирования между разными языками программирования?",
            "right_answer": "Практики модульного тестирования могут различаться в зависимости от языка программирования из-за различий в синтаксисе языка, семантике и доступных тестовых фреймворках."
        },
        {
            "question": "Что такое непрерывная интеграция, и как она связана с модульным тестированием?",
            "right_answer": "Непрерывная интеграция включает в себя частую интеграцию изменений кода в общий репозиторий и проверку того, что эти изменения не ломают сборку. Модульное тестирование гарантирует, что новый код не вносит ошибок. В CI-пайплайне модульные тесты запускаются автоматически и непрерывно при внесении новых изменений в код."
        },
        {
            "question": "Что такое цикломатическая сложность и как она связана с модульным тестированием?",
            "right_answer": "Цикломатическая сложность - это метрика, которая измеряет сложность программного продукта. Она основана на количестве независимых путей через код. Чем сложнее программа, тем сложнее ее тестировать, поддерживать и понимать. Цикломатическая сложность может быть использована как инструмент для выявления кода, который может потребовать дополнительного тестирования или рефакторинга, чтобы сделать его более тестируемым. Например, код с высокой цикломатической сложностью может иметь много возможных путей выполнения, что делает более сложным написание полноценных модульных тестов, охватывающих все возможные сценарии. Путем уменьшения цикломатической сложности кода он может стать более тестируемым, что приведет к более эффективному набору модульных тестов. В модульном тестировании цикломатическая сложность может быть использована для выявления методов или функций, которые могут потребовать дополнительного тестирования. Высокая цикломатическая сложность может указывать на то, что метод слишком сложен, что делает более сложным написание эффективных модульных тестов, охватывающих все возможные сценарии. В отличие от этого, низкая цикломатическая сложность может указывать на то, что метод прост и может быть проще протестировать. Мониторинг цикломатической сложности в рамках процесса разработки программного обеспечения позволяет командам выявлять области кодовой базы, требующие дополнительного тестирования или рефакторинга. Это может помочь обеспечить, что набор модульных тестов остается эффективным по мере развития кодовой базы и что код остается поддерживаемым со временем."
        },
        {
            "question": "Что такое Принцип подстановки Лискова, и как он применяется к модульному тестированию?",
            "right_answer": "Принцип подстановки Лискова (LSP) - это концепция объектно-ориентированного программирования, которая утверждает, что объекты суперкласса должны быть способны быть заменены объектами его подклассов без влияния на корректность программы. Другими словами, если программа разработана для работы с определенным типом объекта, любой объект подтипа этого объекта должен быть способен использоваться без проблем. Этот принцип применяется к модульному тестированию в том смысле, что при тестировании метода или класса любой объект или параметр, переданный в него, должен вести себя последовательно и ожидаемым образом, независимо от того, является ли он объектом суперкласса или подкласса. Это помогает обеспечить, что код разработан таким образом, что совместим с будущими изменениями или дополнениями в кодовой базе."
        },
        {
            "question": "Что такое непрерывная поставка и как она связана с модульным тестированием?",
            "right_answer": "Непрерывная поставка обеспечивает возможность частого и надежного выпуска программного обеспечения, связанного с CI, который регулярно интегрирует изменения кода. Модульное тестирование обеспечивает быструю обратную связь по изменениям кода, и автоматизированные тесты, включая модульные тесты, выполняются непрерывно. Неудачные тесты немедленно сообщаются, что позволяет быстрее устранять проблемы."
        },
        {
            "question": "Что такое внедрение зависимостей и как оно используется в модульном тестировании?",
            "right_answer": "Внедрение зависимостей (DI) - это техника, используемая в разработке программного обеспечения для управления зависимостями между различными модулями или компонентами системы. В DI объекты не отвечают за создание своих зависимостей, а получают их извне. Это отделяет зависимости от объектов, использующих их, что позволяет добиться большей гибкости и тестируемости кода. В модульном тестировании DI часто используется для замены реальных зависимостей на имитационные объекты или тестовые двойники. Это позволяет изолировать и контролировать поведение тестируемого объекта, улучшая точность и эффективность модульного теста. Используя DI, разработчики могут писать более модульный и поддерживаемый код, а также упрощать тестирование и рефакторинг своей кодовой базы. Кроме того, DI способствует использованию интерфейсов и абстракций, а не конкретных реализаций, что может привести к более гибким и расширяемым системам. В целом, DI - это мощная техника, которая может значительно улучшить качество и надежность программного обеспечения."
        },
        {
            "question": "В чем разница между планом тестирования и тестовым случаем?",
            "right_answer": "План тестирования - это документ высокого уровня, который определяет подход к тестированию и объем проекта, в то время как тестовый случай - это конкретный набор шагов, используемых для тестирования определенного аспекта программного приложения. План тестирования включает стратегию, цели, объем, среду и график, в то время как тестовый случай включает идентификатор теста, описание, шаги, ожидаемые и фактические результаты, и статус теста."
        },
        {
            "question": "Что такое мутационное тестирование и в чем отличие от покрытия кода?",
            "right_answer": "Мутационное тестирование - это техника, используемая в тестировании программного обеспечения для оценки эффективности набора тестов путем создания небольших искусственных дефектов в коде, называемых мутациями, и определения, может ли набор тестов обнаружить эти мутации. Мутационное тестирование отличается от покрытия кода тем, что оно измеряет эффективность набора тестов в обнаружении изменений в коде, а не просто измеряет процент кода, который выполняется набором тестов. Процесс включает в себя создание небольших модификаций или 'мутантов' в коде и запуск набора тестов против мутантного кода для определения, могут ли тесты обнаружить изменения."
        },
        {
            "question": "Какие распространенные ошибки допускают разработчики при проведении модульного тестирования?",
            "right_answer": "Некоторые распространенные ошибки включают в себя написание тестов, которые слишком сложны, недостаточное написание тестов для охвата всех сценариев, неправильное тестирование, написание тестов, которые не являются изолированными, не поддержание тестов в актуальном состоянии с изменениями в коде, слишком большое внимание уделяется метрикам покрытия кода и недостаточное вовлечение всей команды в модульное тестирование."
        },
        {
            "question": "Какие общие проблемы возникают при выполнении модульного тестирования с API?",
            "right_answer": "Проведение модульного тестирования с API может представлять некоторые уникальные проблемы. Вот некоторые общие проблемы, с которыми сталкиваются при выполнении модульного тестирования с API: изменения в API, аутентификация и авторизация, сетевое подключение, имитация внешних сервисов, согласованность данных, версионирование и нагрузочное тестирование."
        },
        {
            "question": "Как писать эффективные модульные тесты для языков программирования с динамической типизацией?",
            "right_answer": "Написание эффективных модульных тестов для языков программирования с динамической типизацией требует тщательного учета динамической природы языка. Вот несколько советов по написанию эффективных модульных тестов для языков программирования с динамической типизацией: используйте тестовые фреймворки, используйте аннотации типов, покрывайте граничные случаи, используйте мок-объекты и используйте инструменты оценки покрытия кода."
        }
    ]
}